仅作为建议，非强制性规范。

# 1. 文字排版

## .0 字数控制

单行字幕不能超过屏幕的 24 个全宽字符。

**长句拆分**

## .1 内容排版

**中文与西文之间、中文与数字之间，应该添加半宽空格。**

```
我的朋友问我 K40 的 12.5 的增强版为什么还没上 # 正确

我的朋友问我K40的12.5的增强版为什么还没上 # 错误
```

**逗号、句号等的句内点号，使用半宽空格代替或直接忽略。**

```
我真是服了小米了 原本我今天晚上一点事儿也没有 # 正确

我真是服了小米了，原本我今天晚上一点事儿也没有。 # 错误
我真是服了小米了，原本我今天晚上一点事儿也没有 # 错误
```

**省略号、问号、叹号、省略号、引号等的标点符号建议保留，贴近作品情绪；省略号有它专有的符号，而不是三个西文句号；引号本身带有分割作用，无需增加额外半宽空格。**

```
“我们优先给应用机制”你 MIUI 9 不是早就用了吗 啊！ # 正确
我原本 300 多的内测分怎么变成 55 了呀 完蛋了呀…  # 正确

我原本 300 多的内测分怎么变成 55 了呀 完蛋了呀  # 错误 因为缺少了感情抒发，所以不推荐移除
我们优先给应用机制 你MIUI 9不是早就用了吗 啊 # 错误 同上
我原本 300 多的内测分怎么变成 55 了呀 完蛋了呀...  # 错误 省略号有它专属的符号
```

# 2. 词句替换